%\documentclass[12pt,oneside,letterpaper]{book}% à la base c'était ça mais à du être modifié pour faire marcher Bookmark (avec hyperref)
\documentclass[12pt,oneside,letterpaper,pdffitwindow=false,pdfview=FitH,pdfstartview=FitH,plainpages=false,sort&compress,nonamebreak]{book}
\usepackage[french]{babel}  %support francais et anglais
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}	% pour les accents
\usepackage[utf8]{inputenc} % Pour utiliser des fichiers UTF-8
%\usepackage[applemac]{inputenc} % à  utiliser sur Mac
\usepackage{times}
\usepackage{res/udem_template/udem_these_mb}
\usepackage{natbib} %pour le nouveau style bibliographique
\usepackage{verbatim}

\usepackage{mathptmx}
\usepackage[pdftex]{thumbpdf}
\usepackage{xspace}
\usepackage{lscape}  %for the landscape table
\usepackage{threeparttable} %for footnotes within a table
\usepackage{dcolumn,amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{epsfig}
%\usepackage{ae,aecompl,aeguill} % Pour utiliser la fonte Computer Modern par defaut, commenter les 2 lignes precedentes et decommenter cette ligne
\usepackage{flafter}

%\usepackage{bookmark}

\usepackage{bookmark,hyperref}
%\newcommand{\color}[2]{} %to prevent errors from the colour

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\graphicspath{{res/graphes/}}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{color}
%\setcounter{tocdepth}{4}    % profondeur de la table des matières 

\newcommand{\citetapos}[1]{(\citeauthor{#1} \citeyear{#1})}
\newcommand{\citetnopar}[1]{\citeauthor{#1} \citeyear{#1}}
\renewcommand{\citet}[1]{\citeauthor{#1} \citeyearpar{#1}}
\newcommand{\citetp}[2]{\citeauthor{#1} (\citeyear{#1} p. #2)}
\newcommand{\citetaposp}[2]{(\citeauthor{#1} \citeyear{#1}, #2) }
\newcommand{\copyR}{$^{\mbox{\scriptsize{\copyright}}}$}
\newcommand{\poubelle}[1]{}


\newcommand{\revoir}[1]
{
\textbf{\textcolor{red}{#1}
}



}

\hypersetup{pdfauthor={Sébastien Bel},pdftitle={Analyse acoustique des paramètres d'une interprétation expressive au piano : caractérisation des nuances de timbre et des variations temporelles},pdfsubject={Ph.D. thesis},pdfkeywords={timbre piano}}


\Auteur{Sébastien }{Bel}

\President{Prof.}{Sylvain}{Caron}{Ph.D.}
\Directeur{Prof.}{Caroline }{Traube}{Ph.D.}
\Membres{1}{Prof.}{Pierre }{Michaud}{Ph.D.}
%\Membres{2}{M.}{Douglas }{Eck}{Ph.D.}
%pour le doctorat seulement
%\Membres{2}{Prof.}{John }{Rink}{Ph.D.} %examinateur externe
%\Membres{3}{M.}{Mauris}{Erat}{Ph.D.} %representant du doyen de la FES

%\dateaccept{date} % Date d'acceptation de l'ouvrage, lorsqu'elle est connue

%titre: 15 mots, max. 175 caracteres

\PreDoc{Analyse acoustique des paramètres d'une interprétation expressive au piano : caractérisation des nuances de timbre et des variations temporelles}
    {}
    {}
   {musique, option musicologie}
    {Juillet}
    {2014}

% Cette commande definit l'espacement entre les lignes. Ceci permet de reduire le nombre de pages pour les version preliminaires.
% Pour la version finale, choisir entre 1.4 et 2, selon le gout.
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.5}
\makeatletter
\g@addto@macro\quote\singlespace
\makeatother

\begin{document}

\selectlanguage{french}

\setcounter{page}{1}

\PagesCouverture

%\include{pre/resume}
%\include{pre/abstract}

\tabledesmatieres
%\listedestableaux
%\listedesfigures
%\listedesannexes


\debutchapitres

%\cleardoublepage
%\include{tex/intro}

\cleardoublepage
\input{ExamSynthese/examSynthese}
\cleardoublepage

\bookmarksetup{startatroot}% this is it
\addtocontents{toc}{\bigskip}% perhaps as well
\singlespace
\bibliographystyle{res/udem_template/mbBiblio}
\bibliography{res/library}
\cleardoublepage

\debutannexes
\setstretch{1.5}
\include{appendices/figures}
\cleardoublepage
%\include{appendices/publis}

\end{document}
